{
    "chapters": [
        {
            "id": 11,
            "name": "腹膜后间隙",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 与右侧输尿管的第二个狭窄相交叉的结构是",
                    "options": ["髂外血管","子宫血管","闭孔血管","回结肠血管","睾丸/卵巢血管"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 男性，52岁。因右侧肾上腺肿瘤行切除手术，术中结扎肾上腺静脉时应注意保护的结构是",
                    "options": ["下腔静脉","腹主动脉","睾丸静脉","右肾动脉","右输尿管"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 女性，66岁。因下肢持续性血管痉挛，可能考虑切除的结构是",
                    "options": ["腰干","马尾","腰骶干","腰交感干","奇神经节"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 男性，67岁，瘦高体型。因肾的固定结构异常出现肾下垂，行手术治疗将肾固定于腰大肌上所涉及的结构是",
                    "options": ["肾蒂","肾筋膜","壁腹膜","腹横筋膜","肾纤维囊"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 女性，48岁。因持续性盆腔痛入院，医生在第5腰椎体的前方、两侧髂总动脉之间行“骶前神经”麻醉，该神经是指",
                    "options": ["阴部神经","腹下神经","上腹下丛","下腹下丛","盆内脏神经"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 越过腹主动脉和下腔静脉前面的是",
                    "options": ["肾前筋膜","肾后筋膜","肾纤维囊","肾脂肪囊","脏腹膜"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 肾旁前间隙内容纳的器官不包括",
                    "options": ["胰","升结肠","降结肠","输尿管","十二指肠"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 不与ureter存在交叉关系的结构是",
                    "options": ["睾丸（卵巢）血管","髂血管","输精管","子宫动脉","闭孔神经"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 肾蒂内主要结构由前向后排列的顺序是",
                    "options": ["肾动脉、肾静脉、输尿管","肾盂、肾静脉、肾动脉","肾盂、肾动脉、肾静脉","肾静脉、肾动脉、肾盂","肾静脉、肾盂、肾动脉"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 男性，34岁。因右侧下肢持续性疼痛入院，在第5腰椎棘突上缘右侧旁开4cm穿刺行腰大肌间沟阻滞麻醉，所涉及的神经可能不包括",
                    "options": ["股神经","腰骶干","髂腹下神经","生殖股神经","股外侧皮神经"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
